秦始皇對中華民族一定係弊多於利，因為佢殺咗好多人

秦始皇對中華民族弊多於利，因為佢滅六國，焚書坑儒，起長城，殺咗好多人

漢武帝對中華民族弊多於利，因為佢北伐匈奴，南征百越，殺咗好多人

唐太宗對中華民族弊多於利，因為佢為咗打朝鮮，死成百萬人

清朝對中華民族更加係弊多於利，又嘉定三屠又揚州十日，殺咗好多忠於大明漢族政權嘅漢人，康熙雍正乾隆大搞文字獄，殺咗好多讀書人，規模比秦始皇焚書坑儒嚴重得多

日本當然100%對中華民族係弊多於利，因為佢發動侵華戰爭，殺咗好多人，而且呢場仗直接令蔣介石被迫中止滅共工作，共匪因為日本侵華而得以繼續生存，而日軍亦耗盡曬中華民國嘅軍隊精鋭，令之後嘅共匪能夠配合蘇聯打敗中華民國，中華民國從此退縮到台灣一帶，所以日本對中華民族係弊多於利

泰朝冇中華民族

共匪篡國之後一連串嘅政治運動，又三反.五反.鎮反.肅反，又三面紅旗（之後大飢荒），又文革，又六四，死咁多人

日本侵華令共匪得以打敗中華民國而篡國，日本直頭係千古罪人

中共:自古就有

純粹見到DSE 歷史科新聞有感而發

Push

但係唐太宗發明咗活絡油
今時今日啲老人家日日都用

命題係弊多於利，樓主既意思如果話打仗唔算係弊，可唔可以講講日本利係邊？

唔可以咁答因為唐太宗多次不聽勸告征高麗殺咗好多人，嚴重傷害中華民族感情

日本都一樣殺咗好多人，嚴重傷害中華民族感情

答案有前設

但係唐太宗膏一樣咁有效喎
可能個百幾年中國人係慘
今時今日唐太宗係7分功3分過

教育局有前設

秦始皇時期冇中華民族，應改為周天子子民

秦始皇對中華民族一定係弊多於利，因為佢殺咗好多人